\chapter*{Вступление}

Эту повесть я написал для потомков славного рода с фамилией Черкас. Хочется, чтобы Вы,
дорогие мои, прочитали ее с интересом. События, о которых я пишу, происходили 80 и более
лет тому назад. Детские годы~--- величайший Божий дар. Они мне дороги и памятны,
воспоминания о них~--- чисты и светлы. Я написал их на 89-ом году жизни. Но заметьте, как
остро и бережно сохранил я в своей памяти драгоценнейшие мгновения той, казалось бы,
мрачной жизни. Я с любовью оставляю Вам, мои дорогие потомки, свои воспоминания о детских
годах. Читайте, сравнивайте Ваше детство с моим. Не сетуйте на то, что оно было чем-то
омрачено. А лучше порадуйтесь им, как я своим в этих воспоминаниях.
